\chapter{Porcentagem}
\input{inicio_da_lista}
\item Calcule:
\begin{multicols}{4}
\begin{enumerate}
	\item 15\% de 300
	\item 80\% de 1 200 
	\item 9\% de 50 000
	\item 31\% de 2 500 
	\item 43\% de 7 200 
	\item 91\% de 9 400
	\item 8\% de 32 500
	\item 67\% de 20 000 
\end{enumerate}
\end{multicols}

\item Na minha cidade, foi feita uma pesquisa sobre o meio de transporte utilizado pelos alunos para chegarem  à  escola. Responderam  à  essa  pergunta  2000  alunos.  42\%  responderam  que  vão  de  carro,  25\% responderam que vão de moto, e o restante de ônibus. Calcule todas as porcentagens possíveis. 

\item Ao  comprar  um  produto  que  custava  R\$ 1.500,00  obtive  um  desconto  de  12\%.  Por  quanto acabei pagando o produto? Qual o valor do desconto obtido?

\item Na  festa  de  aniversário  do  meu  sobrinho  derrubei  uma  mesa  onde  estavam  40  garrafas  de refrigerante.  Sobraram  apenas  15\%  das  garrafas  sem quebrar.  Quantas  garrafas  sobraram  e  quantas  eu quebrei?

\item Dos  28  bombons  que  estavam  na  minha  gaveta,  já  comi   75\%.  Quantos  bombons  ainda  me restam?

\item Comprei  30 peças  de roupa  para revender.  Na primeira  saída  eu  estava  com  sorte  e  consegui vender 60\%. Quantas peças de roupa eu vendi?     

\item Em  uma  população  de  250  ratos,  temos  que  16\%  são  brancos.  Qual  é  o  número  de  ratos brancos desta população?

\item Das 20 moedas que possuo em meu bolso, apenas 15\% delas são moedas de um real. Quantas moedas de um real eu possuo em meu bolso? 

\item Dos 8 irmãos que possuo, apenas 50\% são mulheres. Quantas irmãs eu possuo?

\item Um jogador de futebol, ao longo de um campeonato, cobrou 75 faltas, transformando em gols 8\% dessas faltas. Quantos gols de falta esse jogador fez?  

\item Uma loja lança uma promoção de 10\% no preço dos seu s produtos. Se uma mercadoria custa R\$120,00, quanto a mercadoria passará a custar? 

\item Com  10  kg  de  trigo  podemos  fabricar  7 kg  de  farinha.  Quantos  quilogramas  de  trigo  são necessários para fabricar 28 kg de farinha? 

\item Com 50 kg de milho, obtemos 35 kg de fubá. Quantas sacas de 60 kg de fubá podemos obter com 1 200 kg de milho?

\item Sete litros de leite dão 1,5 quilos de manteiga. Quantos litros de leite serão necessários para se obterem 9 quilos de manteiga?
\input{fim_da_lista}